\chapter{Projektunterstützung}
Im Zentrum stehen hier Werkzeuge, welche das Team in ihrer Arbeit unterstützen sollen. Ausserdem werden hier auch das Konfigurations-Management beschrieben, welche pro Sprint vorliegen.

\section{Tools für Entwicklung, Test und Abnahme}
\begin{description}
	\item[Eclipse:] Entwicklungsumgebung für die Java-Entwicklung
	\item[Ant:] Build-Tool für automatisierte Builds
	\item[Subversion:] Versionskontrollsystem
	\item[ScrumDo:] Scrum Tool, welches den Scrum Prozess unterstützt
	\item[Jenkins:] Build-Server
	\item[\LaTeX:] Um Dokumente zu schreiben
	\item[JUnit:] Java-Test Unit Framework
	\item[TestFX:] Java UI Test Framework für JavaFx Applikationen
	\item[Mockito:] Java Mock Framework
\end{description}

\newpage

\section{Konfgurations-Management}
Jede Komponente wird versioniert. Sie kann nur mit definierten Versionen anderer Komponenten im Verbund korrekt zusammenarbeiten. Daher werden hier die Komponentenversionen pro Sprint (shippable Software) aufgelistet. Die Tests basieren auf diesen Versionen.

\subsection{Softwarekomponenten}

\begin{table}[h!]
	\centering
	\begin{tabular}{|r|c|c|c|c|}
		\hline  & Sprint 1 & Sprint 2 & Sprint 3 & Sprint 4 \\ 
		\hline fbsdata & v0.0.1 & v0.0.2  & v1.5.2  & v1.5.3 \\ 
		\hline fbsguiclient & v0.0.2 & v0.0.3 & v1.0.0 & v1.1.0 \\
		\hline fbsservice & v0.0.1 & v0.0.2 & v1.0.0 & v1.2.0 \\
		\hline appe\_stock & v4.0.4 & v4.0.4 & v4.0.4 & v4.0.4 \\
		\hline template-FS2015-eclipse & v2.1.1 & v2.1.1 & v2.1.1 & v2.1.1 \\  
		\hline 
	\end{tabular}
	\caption{Konfiguration Softwarekomponenten}
	\label{tab:konfiguration-softwarekomponenten}
\end{table}

\subsection{Testen}

\begin{table}[h!]
	\centering
	\begin{tabular}{|r|c|c|c|c|}
		\hline  & Sprint 1 & Sprint 2 & Sprint 3 & Sprint 4 \\ 
		\hline JUnit & v4.11 & v4.11 & v4.11 & v4.11 \\ 
		\hline Hamcrest & v1.3 & v1.3 & v1.3 & v1.3 \\
		\hline Mockito & v1.9.5 & v1.9.5 & v1.9.5 & v1.9.5 \\
		\hline Testprotokoll & v0.4 & v0.8 & v0.11 & v0.14 \\
		\hline 
	\end{tabular}
	\caption{Konfiguration Testen}
	\label{tab:konfiguration-Testen}
\end{table}

\newpage

\subsection{Dokumentation}

\begin{table}[h!]
	\centering
	\begin{tabular}{|r|c|c|c|c|}
		\hline & Sprint 1 & Sprint 2 & Sprint 3 & Sprint 4 \\ 
		\hline Projektmanagementplan & v0.5 & v0.6 & v0.7 & v1.0  \\ 
		\hline Systemspezifikation & v0.4 & v0.8 & v0.9 & v1.0 \\
		\hline 
	\end{tabular}
	\caption{Konfiguration Dokumentation}
	\label{tab:konfiguration-dokumentation}
\end{table}


